\section{Aktivitätsdiagramme}

\begin{frame}[t]{Aktivitätsdiagramme}    
    Aktivitätsdiagramme beschreiben den Ablauf eines Prozesses indem wir entlang von Pfaden
    eine Abfolge von Aktionen nachvollziehen.
    Die wichtigsten Elemente in Aktivitätsdiagrammen sind:
    \begin{columns}[c, onlytextwidth]
        \begin{column}{0.6\textwidth}
            \only<1>{
                \begin{itemize}
                    \item Aktionsknoten: Diese Knoten beschreiben eine elementare Aktion
                    \item Start-Knoten: Startpunkt eines Ablaufs
                    \item End-Knoten: Endpunkt eines Diagramms
                    \item Ablauf-End-Knoten: Endpunkt eines einzelnen Kontrollflusses
                \end{itemize}
            }

            \only<2>{
                \begin{itemize}
                    \item Entscheidungen: Bedingte Verzweigung, genau ein Ausgang wird gewählt
                    \item Zusammenführung: \enquote{Oder}-Verknüpfung
                \end{itemize}
            }

            \only<3>{
                \begin{itemize}
                    \item Teilung: Aufteilung eines Kontrollflusses
                    \item Synchronisation: \enquote{Und}-Verknüpfung
                \end{itemize}
            }
        \end{column}

        \begin{column}{0.3\textwidth}
            \only<1,2>{
                \inpreluml[width=1.1\textwidth]{activity_basic}
            }
            
            \only<3>{
                \inpreluml[width=1.1\textwidth]{activity_parallel}
            }
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Aktivitätsdiagramme - Aufgaben}
    \only<1>{
        \begin{task}{Klausur}
            Modelliert folgenden Ablauf mit Hilfe eines Aktivitätsdiagramms. Verwendet gegebenenfalls Parallelität und Entscheidungen.

            \footnotesize
            \textit{
                Nach Betreten des Hörsaals beginnt Aufsicht 1 (A1) die Tafel zu beschriften, während einer seiner Helfer (A2, A3)
                die Etiketten auslegt und der andere die mitgebrachten Türschilder (\enquote{Bitte nicht stören! Klausur!}) an den Türen anbringt.
                Auf den Etiketten stehen der Vor- und Nachname jedes Studenten, seine Matrikelnummer und eine fortlaufende Nummer, die später die Verwaltung der Klausur vereinfacht.
                Sind diese Aufgaben erledigt, kann der Einlass beginnen. Dazu öffnen die Helfer die Türen des Hörsaals und A1 beaufsichtigt den Einlass.
                Solange noch nicht alle Studenten ihren Platz gefunden haben, helfen A2 und A3 bei der Platzsuche.
                A1 wartet ab, bis alle ihre Plätze gefunden haben.
                Dann erklärt er den Ablauf, beaufsichtigt das Austeilen der Klausurblätter und verkündet den Beginn der Klausur.
                Anschließend beaufsichtigt er 60 Minuten lang die Klausur und sagt das Ende der Klausur an.
                Nachdem A1 den Ablauf der Klausur angesagt hat, sind A2 und A3 für das Austeilen der Klausur, die anschließende Aufsicht zuständig.
                Während der Bearbeitungszeit geht zusätzlich einer von beiden herum und kontrolliert die Studentenausweise, während der andere Aufsicht führt.
                Während der Klausur verlässt keine Aufsicht den Hörsaal.
            }
        \end{task}
    }
    \only<2>{
        \begin{solution}{Klausur}
            \center
            \inpreluml[height=0.75\textheight]{solution_exam}
        \end{solution}
    }
\end{frame}

